[進擊的王毅] Washington Post: 中國想喺歐洲亡羊補牢但食曬屎

嚟緊小弟都會每日早晚簡單翻譯啲外國報導俾大家睇，等大家可以雙語吸收資訊，學多啲英文尤其係咁多位DSE仔女，係香港嘅未來
希望睇完幫手推
--------------------------------------------------

Washington Post:

唔洗俾錢版本:
--------------------------------------------------
China is trying to mend fences in Europe. It’s not going well
(mend 解 修補/修理，但比repair多少少補翻個洞嘅感覺，引申出mend relations with 呢個用法。
既然有mend relation, 點解仲要寫mend fences(柵欄)？17世紀嘅歐洲有句諺語”Good fences make good neighbours”，意思係大家互相尊重對方嘅財產先可以做好鄰居，所以mend fences 同樣可以解修補關係。
柵欄通常係兩個作用：圈養家畜，同埋防止外來威脅。大家諗深一層，在作者眼中，中國外交層面係點樣看待歐洲同美國
作者Gerry Shih主打中國新聞，識講中、日、西班牙文，佢寫mend fences個陣識唔識亡羊補牢呢個成語，就留番俾大家諗。)

//Dogged by questions about human rights, Hong Kong - and a distracting feud with Czech politicians over Taiwan - Wang's week-long trip highlighted just how polarizing China has become in Europe, a swing state in the sprawling geopolitical contest between Beijing and Washington.
「記者問嘅人權、香港問題窮追猛打 — 加埋同捷克政客喺台灣問題上結怨 —
王生一個禮拜嘅外訪，凸顯左中國喺歐洲呢個夾喺中美地緣政治鬥爭不斷擴大之間嘅牆頭草眼中，係幾咁想分化歐洲。
(Dog係狗，連狗咁追，dog做動詞就係跟著，追住。文雅啲可以用followed
Feud解結下世仇，同人結怨。)

//"Wang Yi's visit didn't achieve minimum goals," … "He didn't have anything substantial to offer that Europeans care about, like concessions on market access, and just reiterated tired and worn boilerplate cliches on Europe and China working together on multilateralism that hardly anyone falls for anymore."//
「王毅嘅訪問做唔到最起碼嘅目標, 佢又拎唔出咩龐大而歐洲人又真係care嘅野，例如市場開放嘅讓步，一味講啲又長又悶嘅陳腔濫調，咩中歐聯手多邊主義乜乜柒柒，冇人會落搭囉。」

//"We never wanted to engage in a new Cold War with anyone," Wang said.
But the trip became sidetracked by a moment that echoed the Cold War days. //
「「咱们从来不搞新冷战。」王毅道。但一個同冷戰幾似嘅場面一野搞串左個外訪party。」

//Midway through his European sojourn, Wang warned a Czech delegation that they would "pay a heavy price" for traveling to Taiwan - which China claims as its territory and has sought to diplomatically isolate. //
「喺歐洲訪問中途，王生警告去台灣嘅捷克外訪團要「付出沉重代价」。中國話台灣係中國一部份，日日想外交弧立台灣。」

//Officials in countries including Germany and France reacted with anger. The mayor of Prague shot back with a brusque letter demanding an apology. Milos Vystrcil, the Czech Senate speaker, responded with a defiant speech in Taipei on Tuesday in support of Taiwan's democratic "values."//
「歐洲多國包括德法兩國嘅官員憤怒回應。布拉格市長一炮打左封粗鄙嘅信玩回馬槍，要求中國道歉。Milos Vystrcil，捷克上議院院長，喺星期二一場演講入面強硬回應，並且支持台灣民主價值。」
希望睇完幫手推
--------------------------------------------------
相關翻譯:
[一分鐘晚報] (核突支那apps) BBC: 印度Ban鳩PUBG, 百度等百幾個中國apps

(斷交部) 紐約時報: 美國進一步限制中國外交人員活動

(第一年) BBC: 香港運動 - 5個引爆點

求下大家唔好放棄12位送中手足！！！

孫某要求DSE仔女好好讀書，多讀英文

成績責任全在DSE雞方

推

睇完可以幫孫將軍推埋

我愛孫將軍

孫五毛將軍 拉

孫將軍熱狗拉

孫將軍

幫推 學到野

推 好睇又長知識

push

無力推

孫某多謝巴打

孫某好感動

孫某奶爆你個廢青

關咩事 條傻閪得寸進尺
仲諗住用強硬態度向歐洲施壓
佢係撚補牢 係想恐嚇
依加你求人 仲咁撚串 迫人地落尻你面
無禮的小醜

推實用英文PO

唔緊要 最緊要貼文起了作用ok 有啲凍

拉

聯署支持封殺微信同TikTok

唔好話外交, 同人講數都唔係咁撚蠢
一味靠嚇, 冇實質利益餵下歐豬，
小醜都叫識搞下笑，話佢係無禮小醜簡直侮辱左小醜
中國式談判真係尷到

多謝巴打

係咁奶啊奶啊

Follow你先

Lm

lm遲啲睇返

唔用follow可以用Dog

正皮 推

Follow 樓主先

開心仔

Push + follow左你

推等多人D學英文

正評咗先睇你d文字宜家識用了

結衣不過吉岡里帆先係本命

孫某拜謝

其實係揀文同translate途中我都學到好多一齊努力

支持

多謝支持

感動

孫某感謝

好有心

學到野

推，想學多D英文

You are welcome

打多你一下

跟實孫將軍

感謝shadow巴

巴打繼續開高質po

Push

唔好唔推

留名學野

高人以後孫某有咩位可以進步請多多提點

連狗好形象

感謝一勞絲

高汁

感謝巨根絲

見你咁有心機, 唔係直譯就算, 幫手推一推

感謝入lift巴七月小心入lift

up

王毅:

好post學英文

感謝龜頭巴祝永保鮮嫩

終於有人識得欣賞多謝!

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

見到你好努力周圍post加油

多謝紅巴

正

增加對英文興趣 多謝你樓主

樓主
想問下唔鍾意睇drama,但鍾意睇英譯漫畫(japanese to english)
咁樣有冇辦法學好英文

支持孫將軍咁有心機教英文

撐樓主

留名

真係學到野

G持

學到嘢

已科撈

多謝老師，學到嘢， 雖然覺得有啲深，英文太差要努力。

推 記者問王毅：德國外長馬斯曾與黃之鋒合照 會有什麼後果？ - 分享自 LIHKG 討論區

Dogged

樓豬早晨

學語言不外乎重複回想同生活運用 睇drama netflix 都係其中一個方法 仲有好多其他方法

對DSE仔女黎講，睇文好緊要(for reading)可以加強理解同閱讀速度
睇啲自己鍾意嘅topic，孫某考DSE個陣特別鍾意睇報紙Opinion，入面啲文句岩曬我用

英文漫畫唔係唔好，只係日本人現實都唔會好似漫畫角色講野，外國人又唔會好似日本人咁講野，如果唔睇下youtube外國人點講野or實際交流下，有時明明你想講聲Sorry, 腦又load到句 Please excuse my absurdity, O Himesama 咁就

多謝爸打
學好英文，打好國際線

第二段個polarizing應該唔係想分化
而係講中國幾咁具爭議性？
i.e a polarizing topic

有錯勿屌

無論係北約定歐盟
中共都多次戰狼佢地成員國
講真1,2次都當睇唔到
不停戰狼上身人地聯合軍點會比你支那恰到

唔夠孫某正ok my bad

最主要係冇利益
開放市場俾歐洲 俾錢入貨 人地都仲可能理下你

識英文可以識多好多野

推阿婆落火坑

最緊要大家肯學

多謝pop絲

多謝

U grad咗都要入嚟學嘢

學英文學英文

中共本性難移，用自己個套去睇人地
佢哋覺得東歐小國，算老幾？只係歐盟裏既小弟
得歐盟大佬輩德法意先有資格同中國傾數

唔好話dse生 我U grad都有啲字唔識 lm學野

可能個個都嘈 自己又窮 唔知點好 咪唯有賤狼路線囉

巴打既文好正！
推

San Q

dogged

一小撮人話你強大，你唔信
一大班人話你強大，你開始信

日日活在呢種日夜俾人吹捧的平行時空，自然目中無人

我地幫佢加速就得

哇ching好好呀

Please excuse my absurdity, O Himesama
笑死
好，即係我最低限度都要睇YouTube
我諗睇文對我黎講可能未必最重要
我係oral差到一敗塗地
連最簡單嘅caution都唔識讀
我閲讀未差到粒粒字都唔明

用心逐句睇晒#1
睇英文繼續靠估
拉

支持樓主咁樣做

呢啲英文真係讀左十幾年書都唔識 譯得好生動 多謝樓主

此風可長

"Just how polarizing China has become in Europe..."

孫某諗左好耐點譯, 因為 a polarized topic/ a polarizing topic 其實都有「兩極化嘅議題」嘅意思，咁polarized同polarizing嘅分別係點?點解唔用polarized?
Polarized 係 past participle, a polarized object 有「被兩極化左既野」嘅意思，可引申至「具爭議性嘅野」，而Polarizing 係present participle, a polarizing object可以有「呢樣野有兩極化既影響」既意思。

去番上文，將啲字調位再變成「(The topic of)China has become polarizing in Europe 」，感覺就有中國呢個議題係歐洲有分化意見，令歐洲意見兩極化嘅影響。當然亦可譯為「中國呢個議題在歐洲已經變得兩極化/具爭議性」。

老實講我覺得巴打解釋得好過我，呢個位我個個唔係最好既譯法，如果係譯「具爭議性」，因為爭議可以係from不同立場，我怕未必有兩極/分化既意思。

孫某講得有啲1999有錯大力屌

屌好撚高汁，已fol，

樓豬好有心

肯定唔得
最多學多幾個vocab

孫某建議搵個公仔又好一個object 對住講一分鐘, topic由你鍾意咩顏色到社會政策都得, 每日練一次
因為我發覺大學入面好多人英文讀寫其實ok
但講就1999, 因為少講，一開口就忘字

記住一啲簡單常用既句式, 例如 I would like to talk about... , Your points are true but..., in that case, we can... , I am sure we can .... 之類, 開左個頭就好講

唔係講笑，我以前已經覺得王毅好串好撚黑人憎
依家見到佢變過街老鼠就好開心

Follow樓主

長知識了

唔錯，學到嘢

依家係成個羊圈D羊走撚曬喎，入面只有披著羊皮的灰狼

再推

留名學嘢，我都要樓主既post

王毅出訪意大利、荷蘭、挪威、法國和德國，全部都係歐洲有頭有面(唔知有冇錢)，潛在奶共嘅國家，並唔係東歐/巴爾幹啲小國，證明中國外交上想扳回一城係想更進取，拉攏美國主要但又有所動搖盟友。
但策略方向正確都好，真係冇諗過王毅以為開下口講番三幅屁就可以，拉攏佢地定軍心。做乜撚野，係咪當人On99? 加埋捷克屌鬼，歐洲會覺得如果唔幫捷克，下個咪到我?
不過咁仲好，希望外交部繼續知行合一，要人pay a heavy price要講到做到

推+follow左樓主

孫將軍幾時反攻大陸

Nice and useful post

樓主篇嘢出得幾好
又可以學英文又唔洗自己去查字典
送到埋口
仲可以啲到歐洲對支那嘅態度

學海無涯孫某都係搵緊grad job所以得閒出

Rap talk 國際線

一齊學我都唔係全部識曬

歡迎大家dog

巴打幫我問下蔣委員長幾時放番我出黎先

大家學好英文，增值自己！

孫某其實有啲都唔識Cambridge dictionary 世一
睇太多趙立堅就會學埋啲衰野

已follow巴打

英文唔好想問多少少

How polarising China has become in Europe
呢句係想分化歐洲？還是歐洲人對中國嘅睇法開始兩極化？

呢個位岩岩都有同其他巴打討論，TLDR就係我譯得唔夠好

[進擊的王毅] Washington Post: 中國想喺歐洲亡羊補牢但食曬屎

支持巴打

lm

今次好難

今晚會易啲

實用post！幫推

射射樓豬

Dogged lauchu

New York Times podcast - The Daily 都有肥佬黎訪問

西班牙唔係繼續同中國有貿易咩？算唔算分化到

唔係dse撚都入離學野

冇追曬Po睇唔到
Anyway
多謝巴打些牙 加油

J隨左你

強帖 多謝樓主

google 緊啲字點讀

非gay但ok

中國同好多歐洲國家都有貿易往來，但決定貿易既除左有利益之外仲有好多其他因素，意識形態同地緣政治都會

好學不倦

咁驚?

高質

cambridge dictionary the best

邊個呃鳩戰狼出國

小學雞外交思想代表係咁上下，無啲質素，依家係佢主動搵人談判求人合作仲咁撚串

留明跟你學野

巴打好有心

支持
唔係DSE雞但都學到野
dogged

諗住bno去英國都應該學啦，成日啲bno po都話英文唔好

再推

睇新聞學英文

入黎學英文

咁高汁，要科勞你啦

支持樓主

ever since they decided to cover up the wuhan virus outbreak and faked numbers of infected and deaths, there were nothing worth talking to this cold blooded regime. wuhan virus simply disturbed the world's politically stands and basically, everyone is turning against China. How dumb ccp is...
Even though they keep claiming totalitarian is superior in handling crisis due to the swift decision making and strict enforcement, the whole free world is wiping the shit left behind by China, for they fraudulent acts back in early 2020, right before the virus could had been contained locally.

i still remember there were some a-holes said the world owed a "thank" to China for it "sacrify one of its province. ffs... how coorupted the media are nowadays....

學到時事又學到英文，唔推唔得

睇連登，學英文